Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.


AJAX - технологія, яка допомагає веб-сторінці взаємодіяти з сервером без будь-якого перезевантаження сторінки. Це допомгає сторнікам бути більш динамічнійшими, швидшими та зручнійшими в плані оновлення інформації від сервера  

